Ivan Lau：空洞的十年時裝

時光飛逝，不經不覺2017年快將成過去，其實眨下眼又十年。這期間所發生的，雖然仍記憶猶新，歷歷在目，但片段總是支離破碎，好像發生過很多事情，但又好像什麼都沒發生過。而看着現今流行文化，就只會令人更懷緬90年代的繁華盛世，由時裝以至音樂、電影、報業和廣告設計的百花齊放，還有七八十年代的紫醉金迷。

以前的時裝都令人雀躍，尤其是時裝周，但現在時裝周最令人期待，已經不再是熱切期盼Jean Paul Gaultier、Martin Margiela、Helmut Lang、Alexander McQueen、John Galliano、Hussein Chalayan 或 Viktor & Rolf的新招數。因為時裝達人和街拍，都變得比T台和設計師更耀眼；與時並進的食腦新思維，都變得比用心製作態度更符合國情。但向前看，原來是掩眼法，偏偏借古之名，明刀明槍或暗啞底向昔日取經的東西，卻萬山遍野。十年前後，見證千禧新世代新思維誕生，但熱鬧過後，驀然回首，你可會記起有什麼內容。

下下都復古復刻，完全無創意

但係d人 buy